立法會審議撥款條例草案 民主派不滿警隊開支大增

【Now新聞台】立法會就撥款條例草案恢復二讀辯論，民主派不滿警隊開支大增及保安局未為修例風波問責，表明反對撥款，建制派則支持，但批評政府遲遲未落實預算案派一萬元現金的措施。

立法會議員（新界東）楊岳橋：「換人是否代表相關官員要為香港過去一年亂局問責？我只知道被換走的人從來沒有向香港人道歉，實際上更需要為港人道歉，為過去一年負責的人，今日仍安坐於此。請多2500人，用一億三千萬買水砲車，請了這些人，買了新武器對付誰？對付香港人。」

立法會議員（區議會第二）李慧琼：「不少市民視這筆錢為開飯或者應急之用，按政府的講法，預計6月登記，7月派發，對不少深受疫情打擊的市民，其實他們的生活已經相當艱難，這個派錢進度他們覺得太慢。」

非民主派劇本：民主派阻礙撥款，企圖攬炒，九月要投非民主派 如果冇我們，市民就冇一萬蚊